\input{entry-common}

\begin{document}

\pagestyle{empty}

\entryheader{9}

\headt{\textbf{Теория.}}

\taskt{Т1}{Сформулируйте законы Ньютона.}{5}
\taskt{Т2}{Что такое напряжение и сила тока?}{5}
\taskt{Т3}{По какой формуле рассчитывается потенциальная энергия
    растянутой пружины?}{5}
\taskt{Т4}{Что такое центр масс? Как определить центр масс системы
	точек?}{5} 

\headt{\textbf{Задачи.} Приведите полное решение.}
\taskt{З1}{Два кубика массами $M$ и $2M$ расположены на гладкой
	горизонтальной плоскости. Кубики связаны невесомой нитью. В 
	начальный момент нить натянута. К кубику массы $M$ приложена сила
    $F$, а к кубику массы $2M$~--- сила $2F$. Вектора сил направлены
    противоположно друг другу и параллельны нити. Найти ускорения
    кубиков.}{10}
\taskt{З2}{В чайнике нагревают воду кипятильником, подключенным к
	источнику постоянного напряжения $U$. Масса воды равна $m$, а ее
	удельная теплоемкость $c$. Начальная температура воды 
    $T_0$, а температура кипения $T_1$. Электрическое сопротивление 
    кипятильника равно $R$. Через какое время вода закипит? Всеми 
    потерями тепла и неоднородностью нагревания воды пренебречь.}{10}
\taskt{З3}{Камень упал в воду с крутой скалы. Звук его падения был
	услышан на вершине через время $t$. Чему равняется высота скалы,
	если ускорение свободного падения $g$, а скорость звука $c$?}{12}

\headt{\textbf{Эксперимент.} Опишите необходимые действия.}
\taskt{Э1}{Как измерить массу предмета при помощи
    	катушки ниток, линейки и набора монет
        известной массы?}{8}
\taskt{Э2}{Есть стакан соленой воды. Требуется определить
    	массу соли в каждом грамме раствора. Как это сделать?
        Какое оборудование потребуется?}{10}

\otherquestions

\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
     
    	\draw[interface, very thick] (7, 0) -- (0, 0);

        \draw[very thick] (1, 0) rectangle (3, 1)
        	node[midway] {$M$};
        \draw[very thick] (4, 0) rectangle (6, 1)
        	node[midway] {$2M$};

        \draw[very thick] (3, 0.5) -- (4, 0.5);

        \draw[very thick, arrows = <-] (0.1, 0.5) -- (1, 0.5)
        	node[midway, above] {$F$};
        \draw[very thick, arrows = ->] (6, 0.5) -- (6.9, 0.5)
        	node[midway, above] {$2F$};
            
  \end{tikzpicture}
\end{center}

\end{document}
